NVIDIA 落實 HK$4,055 億收購 ARM 預計夏季尾完成交易

SoftBank 創辦人兼社長孫正義早前證實正積極考慮於近期將 2016 年收購的 ARM 對外出售，而近年發展順利的 NVIDIA 可能為目前 ARM 最大的潛在買家。最新消息指，交易已進入倒數階段，並可能會在今年夏季完成，交易金額可望高達 400 億英鎊（約港幣 HK$4,055 億）。

據英媒《Evening Standard》報導， SoftBank 與 NVIDIA 就 ARM 交易已進入最後談判階段，預計持續 30 至 45 天後可達共識，即最快將在月底完成交易，外界估計 NVIDIA 出價高達 400 億英鎊（約港幣 HK$4,055 億）。

接受 SoftBank 委託出售 ARM 的外資 Goldman Sachs 一開始與 Apple 接洽，惟其沒興趣作出收購，之後 Goldman Sachs 試圖聯繫數家科技企業包括 Qualcomm、Google、Samsung 以及 NVIDIA 合資入股 ARM，不過最後僅剩 NVIDIA 感興趣。

SoftBank 在 2016 年以 240 億英鎊收購 ARM，是次出售 ARM 的原因估計是去年的巨額虧損，包括 WeWork 在內的多項投資計劃導致軟銀出現約 95 億英鎊（約港幣 HK$963 億）的營運虧損。不過，外界分析，與其他上市晶片公司和科技公司過去 4 年的表現相較，SoftBank 以 400 億英鎊出售 ARM 其實獲利不高。

另外，達成協議可能導致英日之間的貿易談判緊張，目前英國正積極與日本達成貿易協議以離開歐盟。

資料來源：Evening Standard

衝啊

有4股
上阿！

ARM唔係金蛋黎㗎咩？點解得Nvidia有興趣

冇買NVDIA

nvda又升空

黃仁勳：NVIDIA 未提出收購 Arm 的計畫